我沒有被人煽惑佔中

我沒有被人煽惑佔中 - 曾志豪

法官大人，我作為一個香港公民，多次參與2014年的佔領運動，金鐘旺角兩大據點的集會都有出席，在現場曾進行新聞採訪拍攝，也以私人身份上過大台和群眾交流。有幸嘗過催淚彈，也和許多市民一樣，很早階段便聲援被困在公民廣場的學生，也一起坐過馬路。一路走來，我反問自己，有哪一天的行動是出於個人的自由意志？又有哪一天是純粹被佔中九子煽惑而糊里糊塗的走上街頭呢？

法官大人，雖然佔中九子個個學識不凡、英俊瀟灑，但講真，我真的沒有因為這九個人之中任何一個人的「煽惑」而走上街頭。我相信許多香港人都和小弟一樣，每一天上街都是因為看到那些反佔中人士的醜惡橫蠻嘴臉；每一天上街都是因為看到政府高官全部「垃圾桶＋人肉錄音機」上身，對市民的訴求無動於衷；每一天上街都是因為看到不公平的警察執法，以及那些懷揣水果刀通街走的反佔中人士的無法無天。我才不會因為看到陳淑莊的呼叫而走上街頭，也不是因為想一睹陳健民的風采而留守金鐘。法官大人，你判了他們「煽惑他人作出公眾妨擾」罪成，我不替他們辯護，但要為自己澄清：我真的沒有被他們煽惑啊！

說老實話，這佔中九子根本沒有力量控制或者發起這場曠日持久的佔領運動，當戴耀廷吶喊「佔領中環正式啟動」的時候，其實市民早就已經佔領了街道，當時輿論甚至覺得戴耀廷說佔中正式啟動是「慢了幾拍」的亡羊補牢。

如果一定要追究九子的佔中責任，那麼可否同一時間告訴市民，誰負責下令施放催淚彈呢？來到今天仍然是躲在集體負責機制下不敢面對公眾。許多佔領者都說自己是因催淚彈逼上街頭，旺角佔領區就是在催淚彈清場後迅速擴展的佔領版圖。

你說催淚彈是否才是真正煽惑他人的罪魁呢？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
豈可讓大鳥飛了 (蔣芸)

下一則
下一則
假如689去武大賞櫻 (高慧然)